Para realizar un análisis del coste del proyecto, se ha utilizado la
herramienta \emph{Sloccount}~\cite{sloccount}. \emph{Sloccount} se
basa en el modelo \acf{COCOMO}~\cite{cocomo}. Esta herramienta da tres
resultados: por un lado, el número de líneas de código fuente por
directorio y por lenguaje de programación. Por otro, el número de
líneas de código fuente por lenguaje. Por último, da una estimación de
esfuerzo, de duración y de coste del proyecto basado en los datos
anteriores.

Para estimar el esfuerzo, el modelo cocomo tiene en cuenta una
productividad media por desarrollador y una sobrecarga de trabajo
dependiendo del tipo de proyecto. Para estimar el coste del proyecto,
multiplica lo anterior por el coste por desarrollador/año~\footnote{Se ha
  estimado que cada desarrollador tiene un coste de \EUR{35.000}/año}.

Por tanto, según el cuadro~\ref{table:coste-proyecto} este proyecto
tiene un coste de \EUR{226,134}, con una duración estimada de 9.36
meses y 4 desarolladores~\footnote{se entiende que 3.45
  desarrolladores son 4}.

Para calcular todos estos valores se han utilizado los valores por
defecto que se usan normalmente en COCOMO, en modo orgánico:
\begin{itemize}
\item factor de esfuerzo = 2.4, exponente = 1.05
\item factor de planificación = 2.5, exponente = 0.38
\end{itemize}

\begin{table}[htbp]
  \centering
    \begin{tabular}{lll}
    \hline
    SLOC & Directory                          & SLOC-by-Language (Sorted) \\ \hline
    6809 & src\_network                       &  cpp=6745,python=64       \\
    1454 &  src\_model              & cpp=1454                  \\
    959  &  src\_managers           & cpp=95                    \\
    936  &  srch\_util               & cpp=936                   \\
    661  &  srch\_stat               & cpp=661                   \\
    494  & src\_controller          & cpp=494                   \\
    279  & examples                           & python=177,cpp=102        \\
    273  &  src\_top\_dir &  cpp=268,sh=5              \\
    21   & util                               & sh=19,python              \\
    \end{tabular}
    \caption{Líneas de código fuente por directorio y lenguaje}
\end{table}

\begin{table}[htbp]
\centering
    \begin{tabular}{ll}
    Líneas totales por lenguaje              \\ \hline
    cpp                                                  &  11619 (97.70\%) \\
    python                                               &  243 (2.04\%)    \\
    sh                                                   & 24 (0.20\%)      \\
    lisp                                                 &  7 (0.06\%)      \\
    \end{tabular}
    \caption{Líneas de código totales divididas por lenguaje de programación}
\end{table}

\begin{table}[t]
\centering
    \begin{tabular}{ll}
    Líneas físicas de código fuente (SLOC)                    & 11,893       \\
    Esfuerzo estimado de desarrollo, Persona-Año (Persona-Mes)& 2.69 (32.30) \\
    Planificación estimada, Años (Mes)                        & 0.78 (9.36) \\
    Numero estimado de desarrolladores  (Esfuerzo/Planificado)& 3.45        \\
    Coste total estimado del desarrollo                       & \EUR{226,134} \\
    \end{tabular}
    \label{table:coste-proyecto}
    \caption{Coste total estimado del proyecto}
\end{table}






% Local Variables:
%   coding: utf-8
%   fill-column: 90
%   mode: flyspell
%   ispell-local-dictionary: "american"
%   mode: latex
%   TeX-master: "main"
% End:
